Die Durchführung findet in drei Teilen statt. Zunächst wird der Stromintegrator geeicht, um dann mithilfe einer Induktionsspule die Flussdichte der langen Spule zu vermessen. Anschließend wird die Flussdichte der langen und der kurzen Spule sowie einer Helmholtz-Spule mit einer Hallsonde vermessen \cite[Kap. 9.5]{knetter16}. 

\subsection{Eichung des Stromintegrators}

Die Eichung findet mit der in Abbildung \ref{pic:schaltung1} gezeigten Reihenschaltung von Stromintegrator und Induktionsspule statt. Bei konstanter Eingangsspannung $U_{E} = 2 \, \text{V}$ werden mithilfe eines Zeitschalters Strompulse der Dauer $\Delta t$ am analogen Stromintegrator integriert. Die Pulslänge wird für 10 Werte zwischen 50 ms und 500 ms in Intervallen von 50 ms variiert. Zu jeder Pulslänge $\Delta t$ wird der vom Stromintegrator angezeigte Wert $x$ notiert. 

\subsection{Messung durch Induktionsspule}
\label{sec:induktion}

Die Induktionsspule wird auf einer Schiene in der Mitte der längeren der beiden Spulen parallel zu den Feldlinien ausgerichtet. Durch die äußere Spule fließt ein konstanter Strom von $I = 0,5 \, \text{A}$. Die Induktionsspule ist mit dem analogen Stromintegrator und einem Widerstand $R_2$ wie in Abbildung \ref{pic:schaltung2} in Reihe geschaltet. Durch ein schnelles Ausschalten des Stromes wird in der Induktionsspule ein Spannungsstoß erzeugt und der vom Integrator angezeigte Wert $x$ notiert. Die Induktionsspule wird in Schritten von \mbox{2 cm} stückweise aus der äußeren Spule herausgezogen und die Messung jedes mal wiederholt. Die Messung wird fortgeführt, bis der Stromintegrator keine auffließende Ladung mehr registriert. 
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/Schaltung_1_bearbeitet.png}
	\caption{Schaltplan zur Eichung des Stromintegrators, bestehend aus einer Reihenschaltung von Zeitschalter, Integrator und Induktionsspule sowie zwei Widerständen \cite[bearbeitet]{lp_spulen}.}
	\label{pic:schaltung1}
\end{figure}

\subsection{Messung durch Hallsonde}

Der von der Hallsonde in möglichst magnetfeldfreier Umgebung angezeigte Wert wird als Offset notiert. Anschließend wird die Sonde - wie zuvor (Abschnitt \ref{sec:induktion}) die Induktionsspule - auf einer Schiene in der Mitte der langen Spule positioniert, welche erneut von einem konstanten Strom der Stärke $I = 0,5 \, \text{A}$ durchflossen wird. Die gemessene Flussdichte wird notiert. Nun wird die Hallsonde in Schritten von 1 cm aus der Spule entlang der Längsachse herausgezogen und jedes mal die Messungen wiederholt, bis der angezeigte Wert gleich dem Offset ist. Mit der kürzeren der beiden Spulen sowie mit der Helmholtzspule wird analog verfahren.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/Schaltung_2_bearbeitet.png}
	\caption{Schaltplan zur Vermessung des Magnetfeldes der Primärspule mithilfe einer Reihenschaltung aus analogem Stromintegrator und Induktionsspule \cite[bearbeitet]{lp_spulen}.}
	\label{pic:schaltung2}
\end{figure}

\subsection{Spulendaten}

Abschließend werden zu den verwendeten Spulen die angegeben Durchmesser $d$, Längen $l$ und Windungszahlen $N$ notiert. Bei der Helmholtzspule wird der Radius $r$ gemessen. Mit einem Multimeter werden die Widerstände des Stromintegrators $R_{\text{int}}$ und der Induktionsspule $R_L$ bestimmt. 
